Dockerfile
@@ -1,7 +1,5 @@
-# 基础镜像（Debian版本）
 FROM ocaml/opam:debian-11-ocaml-4.14
 
-# 安装系统级依赖
 RUN sudo apt-get update && \
     sudo apt-get install -y --no-install-recommends \
     m4 \
@@ -12,35 +10,27 @@ RUN sudo apt install -y python3
 RUN sudo apt install -y python3-pip
 RUN pip install gurobipy
 
-# 设置OPAM环境
 RUN opam repo add coq-released https://coq.inria.fr/opam/released
 
-# 在安装 Coq 前添加内存优化步骤
 RUN opam install -y depext && \
     opam depext -y coq.8.16.0
 
-# 使用单线程编译 (-j 1) 减少内存压力
 RUN opam install -y -j 1 coq=8.16.0 && \
     opam pin add coq 8.16.0 
 
-# 安装Coq相关依赖
 RUN opam install -y \
     coq-mathcomp-algebra=2.2.0 \
     coq-mathcomp-fingroup=2.2.0 \
     coq-mathcomp-ssreflect=2.2.0 \
     coq-mathcomp-tarjan=1.0.2
 
-# 安装OCaml依赖
 RUN opam install -y \
     ocamlgraph=2.1.0 
 
-# 设置工作目录
 WORKDIR /app
 
-# 复制项目文件
 COPY . .
 
-# 验证入口点
 #CMD ["sh", "-c", "mkdir ocaml_try && cd ocaml_try && ls ../ocaml/demo"]
 #CMD ["sh", "-c", "./build_and_run.sh"]
 CMD []
